共產黨：與匯控關係有改善 將為其提供更多商業便利

劉曉明指中國為滙控等國際企業提供更多發展機遇

滙豐控股()和中央的關係有改善跡象。中國駐英國大使劉曉明在社交網站帖文，指中國正繼續推動市場改革及開放，致力營造更好的營商環境，為滙控等國際企業提供更多發展機遇。他又轉載《環球時報》英文版一篇報道，提及有關滙控主席杜嘉祺早前參加上海市市長國際企業家諮詢會議時，指滙控期待在上海以及更廣泛的中國市場進一步拓展業務，並探索新的投資機會。

匯控被內地傳媒批評幫助美國打壓中國電訊設備製造商華為，內地傳媒早前引述消息指，匯控很可能列入內地首批不可靠實體清單，以應對美國打壓中國企業。

原文網址：

老美 is ready